［全面制裁］林奠fb及ig或被封殺 支付行為將受阻

林鄭早前指在美沒有資產，惟她現時在Facebook及Instagram均有專頁發佈資訊。事實上，Facebook過去曾執行美國財政部制裁命令，Facebook回應指服務營運受美國法例約束，將採取措施，受制裁名單將被禁止使用存在支付行為的服務。

Facebook 發言人指 ，「Facebook 的服務營運必須受美國法例約束， 也可能因應不同情況而採取相應的合規措施。美國政府對不同的政權人士所下達的制裁及可能對其社交媒體帳戶所造成的影響也未必完全相同。目前情況下，任何Facebook 帳戶一旦被美國政府的外國資產控制辦公室（OFAC）列入其國民及被阻禁者名單 （SDNs）進行管控， Facebook有法律責任對這些帳戶採取行動，而是次個案中被列入美國政府制裁名單的有關Facebook帳戶將被禁止使用任何存在支付行為的服務。」

記者再追問特首的帳號有沒有支付行為、是否代表即將被禁，發言人表示沒有進一步補充。

林鄭月娥專頁有13萬個「讚好」，Ingstagram擁有7.1萬個追踨者

快啲話人無恥

支付行為？八達通都未識啦

咁d嬲咪無得上到佢個鼻囉

黨有 微信 支付寳可以用

咁咪學識咗囉 可以用了以後

好似坐左幾十年監既人

如果而家再搭
黨鐵係咪會受制裁?
咁黨鐵係海外啲業務....

佢不嬲都要有人批准先可以入閘同出閘

如果柒婆被封FB IG Whatsapp，佢分分鐘會禁哂全香港無得用

係就快啲做，光速攬炒，唔好唔做

獨具慧眼呀巴打